const data = [
  {
    question: "De onde é a invenção do chuveiro elétrico?",
    options: [
      "França",
      "Inglaterra",
      "Brasil",
      "Austrália",
    ],
    answer: "Brasil",
  },
  {
    question: "Qual personagem folclórico costuma ser agradado pelos caçadores com a oferta de fumo?",
    options: [
      "Caipora", 
      "Saci", 
      "Lobisomem", 
      "Boitatá",
    ],
    answer: "Caipora",
  },
  {
    question: "Em que período da pré-história o fogo foi descoberto?",
    options: [
      "Neolítico", 
      "Idade dos Metais", 
      "Paleolítico", 
      "Idade Média",
    ],
    answer: "Paleolítico",
  },
  {
    question: "Qual a montanha mais alta do Brasil?",
    options: [
      "Pico da Neblina", 
      "Pico Paraná", 
      "Monte Roraima", 
      "Pico da Bandeira",
    ],
    answer: "Pico da Neblina",
  },
  {
    question: "Qual a velocidade da luz?",
    options: [
      "300 000 000 metros por segundo (m/s)", 
      "150 000 000 metros por segundo (m/s)", 
      "199 792 458 metros por segundo (m/s)", 
      "299 792 458 metros por segundo (m/s)",
    ],
    answer: "299 792 458 metros por segundo (m/s)",
  },
  {
    question: "Qual o maior animal terrestre?",
    options: [
      "Elefante africano", 
      "Dinossauro", 
      "Tubarão Branco", 
      "Girafa",
    ],
    answer: "Elefante africano",
  },
  {
    question: "Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua? Em que ano aconteceu?",
    options: [
      "Charles Conrad, em 1989", 
      "Neil Armstrong, em 1969", 
      "Charles Conrad, em 1949", 
      "Buzz Aldrin, em 1959",
    ],
    answer: "Neil Armstrong, em 1969",
  },
  {
    question: "As pessoas de qual tipo sanguíneo são consideradas doadores universais?",
    options: [
      "Tipo A", 
      "Tipo ABO", 
      "Tipo O", 
      "Tipo AB",
    ],
    answer: "Tipo O",
  },
  {
    question: "Em que oceano fica Madagascar?",
    options: [
      "Oceano Índico", 
      "Oceano Antártico", 
      "Oceano Atlântico", 
      "Oceano Ártico",
    ],
    answer: "Oceano Índico",
  },
  {
    question: "Em que século o continente europeu foi devastado pela peste bubônica?",
    options: [
      "No século X", 
      "No século XII", 
      "No século XVI", 
      "No século XIV",
    ],
    answer: "No século XIV",
  },
  {
    question: "O que é filantropo?",
    options: [
      "Pessoa que pratica a caridade", 
      "Canto gregoriano", 
      "Pessoa que tem excesso de confiança", 
      "Pessoa egoísta",
    ],
    answer: "Pessoa que pratica a caridade",
  },
  {
    question: "Qual a função da ONU?",
    options: [
      "Financiar países em desenvolvimento", 
      "Zelar pela cultura em todas as nações", 
      "Unir as nações com o objetivo de manter a paz e a segurança mundial", 
      "Gerenciar acordos de comércio entre os países",
    ],
    answer: "Unir as nações com o objetivo de manter a paz e a segurança mundial",
  },
];

export default data;
